見到有婆婆食二手飯…

某連鎖快餐店見到有婆婆問職員拿膠袋，跟住問人可唔可以裝走啲飯，好心酸，上星期先睇到隔黎post 有人講，估唔到咁快就到自己見到，婆婆身邊仲要有個好後生嘅孫仔。。

廢老

褲妹 就快到你添阿

想嘔
去打劫坐監咪有皇家飯食囉

冇錢食飯
都要比你話

點解唔去買飯食？博咩

有錢就唔會食二手飯
博你條連登仔笑咩

買個飯 使幾貴？

執二手飯 比知條友有無病？

到時睇醫生咪又係要錢

死得去都還好呀 病你唔死呢下煩

人地買個飯都冇錢
先食二手野
肚餓根本就唔會諗咁多野
屌你俾d同理心啦

你見到呢D情況 覺得可疑係你個人選擇

根本香港就算窮 都唔會窮到無飯開

特別係老野 綜援+生果金+老人金 仲有社工

再唔係咩食物銀行 社企免費飯/平飯

點會要去到食二手飯

最好笑就係死頂懶有骨氣 又唔要人幫

明明已經霉到要食二手飯

哇 現代版晉惠帝呀

真心咩???

你覺得我上面邊個建議 係不切實際？

你知唔撚知自己講緊乜野呀 屌你老味
有錢去撚左four seasons啦 執人口水尾把撚呀

依到係連登 啲人係冇乜同理心架啦
如果可以既話買個飯/包俾佢地啦

yes,有次見有個阿婆食二手薯條
我買左個譚仔特辣請佢食

根本香港就算窮 都唔會窮到無飯開

特別係老野 綜援+生果金+老人金 仲有社工

再唔係咩食物銀行 社企免費飯/平飯

點會要去到食二手飯

最好笑就係死頂懶有骨氣 又唔要人幫

明明已經霉到要食二手飯

香港地買個飯係唔平 閒閒地都至少四十蚊

咁佢地的確係有方法擺脫食二手飯呢個困境

你買埋比佢幫得幾多次？定還是係求心安理得only?

你知唔知自己講緊d咩
真係懷疑你個腦係咪坐住左

請指教

總之就係要入黎喊苦喊忽 先叫有同理心

不如諗下個孫細細個就要食二手飯 有咩感受

對身心發展都唔好啦下話

你去個D中心同個姑娘講無錢開飯 佢爭住同你開case啦

真係唔知邊個先係晉惠帝

推

無人標籤老綜咪唔會有人『懶有骨氣』囉

你問下自己有無帶頭歧視先啦

你真係未窮過，你呢d 天之驕子都係死番去張龍床度啦

唔好同佢講啦，睇佢講第一句都知佢係痴撚線

窮人唔好生仔啦好心

啱，真係嘥鳩氣

下次見到應該話比店員知，趕佢地走
好影響市容

應攞既唔攞

留哂比大陸人呃綜援

自己攞黎衰

要堅持食二手飯 唔話抵死都唔得

歧咩視

濫用咪歧視囉

窮到要食二手飯都唔攞綜援 話人歧視搞到佢唔敢攞

為乜

真係想問下你

綜援+生果金 一個月幾千銀 公屋水電又唔使交

有咩可能會要食二手飯

廢老仆街死

岩呀
大把廢老無積蓄咪又係咬老綜住公屋
一個正常既政府有咁多福利 點會有人要食二手飯

我最後只係想講你好幸運出生係香港唔洗捱窮，先可以有你呢d 態度講呢番說話，你好好彩
如果情況調轉你一定講唔出呢d 咁離地咁冇人性既說話
不過你永遠都唔會明

分分鐘都係父母生左個孫就走左佬／死左
又唔孝順由得個婆婆自生自滅仲要俾個負擔佢
食綜援生果金個筆錢又唔夠養老連埋個孫
又或者有其他因素搞到申請唔到先要食二手飯

每個人／家庭既貧窮原因唔一定係你所想咁樣，批判人之前唔係假設人地點樣拎緊社會資源、廢老後生唔儲錢、啲仔女唔孝順抵死、生黎把撚etc. 你同我都無資格去討論人地點解咁窮，只係做人唔應該未了解事情真相之前亂咁講人、去笑人，難保你他朝折墮個陣俾人補刀，甚至視而不見。

何不食肉糜

你自己講完都唔覺得錯logic?
大陸人呃綜援→標籤→婆婆唔敢攞
結果係婆婆自己攞黎衰？
我屌你老母啦

大把廢老= not all
你已經答左自己

係連登講同情無用㗎
你覺得婆婆好可憐，喺度會俾人插
：你幫到幾多？上嚟開post扮聖人？
定係你會買個飯俾佢為求自己安心？
連登標準答案係扮睇唔到，佢廢老佢事

我都想問有咩情況會食二手飯都申請唔到綜緩？

你咪又係離地撚

ok唔錯 幾有愛心

我細細個屋企都攞過綜援 又唔覺生活困難 好食好住 買眼鏡有津貼

On9

標籤係標籤濫用個D

真係需要攞唔去攞 唔叫自己攞黎衰？

唔好將幾句串埋一齊就話人錯logic

明明講緊兩個情況

同你講香港對窮人點都有保障 特別係老野

你話我離地

有援助唔去攞 走去食二手飯

根本就係固執既表現

繼續攬住個光環唔放啦

厚德邨街坊全面進場

其實你地諗下

如果建制派班仆街, 係選舉前向依D 老人家 派飯派利益

佢地就會盲目去投俾建制派果陣

你地班同情撚自然又會狠狠地屌柒依D 廢老

有手有腳 身體健康 壯年人唔去工作攞綜援 一定係抵比人歧視

你就幫D呀婆呀伯對號入座

你有幾可聽到有人會歧視一個呀婆攞綜援？

見到人食二手飯 心酸係個一下既反應 但實際上佢係有方法避免食二手飯

你話一家唔知一家事 但去到食飯呢D人道救援既野 就算份綜援生果金無哂 咪一樣會有人幫手

大把機構送埋飯上門比老野啦

話人離地 我呸

標籤人地冷血有光環

我覺得有D老人家唔拎綜援係有骨氣
但人地有骨氣都會去拾下紙皮罐頭去賺得幾蚊得幾蚊

但唔該你地有D人生活有困難就去拎綜援

反而好多老人家食2手飯有2個心態
1. 細細生活苦,冇野食,一見到有野食就唔介,依D已經根深左
2. 貪得無厭

啲人只會一竹竿打一船人直接標籤綜援 婆婆根本都會受害

真係想見識下現實生活有無人會話呀婆攞綜援係濫用咁涼薄

中學雞發現

呀婆根本唔會去深究有無人咁樣諗 剩係綜援個名臭已經夠啦

好彩我係小六

二手飯都食得落 反而要顧慮人點諗

套返你呢句野 大把呀婆都唔夠食又唔拎綜援自己出去執紙皮

香港地 其實洗乜食二手飯...
不過好多時D老人家思想陷入左八奇領域

咁就後話

住偽豪宅都可以執紙皮 / 係地鐵口R免費報

我相信 就算執紙皮都無可能話可以夠生活 最多都係本身綜援/生果金 加執紙皮幫補下咁

但你去到三餐不繼 要食二手飯 仲唔搵人幫手/接受人地幫助 真係博咩

其實睇你有無公屋
自己租地方嘅，綜援唔夠洗都唔奇

同老野相處多D 就知道大多數都好撚固執

個個好似電視劇個D老野咁開通咩

其實佢食你請佢既譚仔，但唔去惜食堂到食飯係咩邏輯？
坐車兩蚊，來回4蚊就可以食三餐。

固執既人唔值得可憐

其實香港地老人家既福利真係好好
如果唔係長期病患個啲
啲資助真係夠洗有突

不過唔知人地背景就唔好亂咁屌人啦

你老母點解唔去自殺死？博屌

有啲老人家窮到訓街呀無地方住，一無住址或者少咁啲嘢都攞唔到啲福利
總有一啲老人夾係中間

認同

對唔住我意思係not all廢老無積蓄咪又係咬老綜住公屋
如果有人齋靠老綜可以唔洗食二手飯 咁問題就出於拎左綜緩都要食二手飯果個

呢樣真
老人家咁多福利都要食二手飯 好似有啲古怪

咁你又唔包人伙食

講得好

食二手飯？仲要老人+細佬？社署要黎擺㗎？

師父哥巴打

我真係唔明做咩咁少人撐你
道理就講晒

而家真係冇咩理由要食二手飯

咁多福利支援都齊晒 你都係要食二手飯 就根本唔值得可憐

自己又唔諗 又唔努力 又唔付出又要面

唔明有咩好同情

Agger
仲有幾個聖人上身繼續屌你

事實係 係香港唔會有無錢開飯嘅情況
呀婆食二手飯可能係個孫想食下快餐店 佢地又買唔起 我保證個呀婆係無機會餓死
你地屌人溫室小花 不知民間疾苦 明明人地就好清楚同你分析個呀婆食二手飯唔係生理需要 係心理需要

有時啲老嘢係有錢自己收埋留俾啲仔，自己就走去執嘢食。 單憑表面好難知發生咩事。

如果睇到咁既情況，真係會好心酸

咁所以咪話有咩好同情 佢自己有得揀 一係就放棄偉大 唔明有咩可憐....

我想請教下
點撚樣可以又拎老綜又拎生果金

睇左成個post
成班廢青，其實你地知唔知

成班不願面對現實
要為自己同理心搵藉口

佢係講錯

但而家社會制度,根本唔會有老人家要食2手飯

佢要食2手飯，你比錢

睇左成個post
成班廢青，其實你地知唔知綜援有幾錢
你地知唔知老綜，生果金，長生津只可拎一樣
老綜係最多嗰樣，正常老人家大概拎3500
加租津千幾(實數唔清楚，約1500)
加埋5000蚊
香港地是但租個無道友無煙嘅劏房，最少最少都2500-3000(一般其實都2800)
最後得返2200 用一個月
上面有巴打提到有咩眼鏡上網津貼乜乜乜，其實好有錢
屌你老母，唔同拎住買餸張單可以claim眼鏡津貼
至於點解你細個拎老綜唔會窮
第一，一係你有公屋
第二，你屋企唔止你一個人，住屋呢類成本攞平左幾個人平分

老野 係肯比人幫既 搵社工要上公屋有幾難

你話無飯食 社工即時幫你搞埋訂餐送埋比你食啦

你唔好理佢啦，呢條友有精神病架，又唔肯去睇醫生。

事實
見過太多
專人送飯基本野 肯比人幫既話

我係小欖精神病院見好多呢種無人性既人，因為個腦入面關於人性個部份壞左，唔怪得佢。

即係個連環殺手切緊個人個心臟出黎生食，佢自己下面條J會興奮到扯旗，你同佢講你點解無人性係多鳩餘，因為佢個腦人性個部份壞左。

所以呢一類人只可以殺死佢，唔好浪費時間討論。

一個精神病人就好似，一個天生無手無腳既人，你問佢點解唔去踢波。唔係佢唔想踢，係身體關於踢波個部份壞左，佢根本踢唔到。

所以人道毁滅就得，無謂浪費地球資源。

你咪衝出黎柒啦
怕自爆都講埋
送飯要社工覺得你能力有問題先得
無可能長期送架
除非你係殘廢

同意，真係深切體會到夏蟲不可語冰

仲要話係基本野
睇就知你唔了解社福界咩環境啦
你估無限資源咩 社工連出糧都唔夠錢呀

幫到咪幫
樓主有冇比d錢佢

知唔知專人送飯條隊排到幾長

如果無病無痛，社工未必會幫你快上樓
即使快，其實都要等一兩年 好少會幾個月就上到
至於訂餐呀嗰啲，我都廢事答你
如果真係派得咁多就唔洗有明哥